男警失控抱走女記者

全文

男警失控抱走女記者

【本報訊】記者多次遭警察無理截查、施放胡椒噴劑、箍頸等粗暴對待，警務處處長鄧炳強事後亦承認情況不理想。惟警方昨的驅散行動中故態復萌，多次作出針對記者舉動。

警方昨出動水炮車於鵝頸橋底射向一名記者，當時無市民聚集。理大編委Joshua提供圖片

防暴舉槍射水炮

相關新聞：銀髮族力抗國安 父抱兩孩上前線 「我們怕槍彈 更怕滅聲」

昨午近2時，大批防暴警察在銅鑼怡和街行人天橋上築起封鎖線，不斷驅趕記者。傳媒聯絡隊其後劃出一個「採訪區」，警司高振邦持咪高喊：「.............................」

同一時間，逾30名防暴警察在記利佐治街外巡邏，香港獨立媒體報道警方兩度在崇光百貨外高舉藍旗，有防暴警察隨身攜帶一支內地製的滅火劑，在記者拍攝時失常稱，「..................」。至下午約三時，警方水炮車在鵝頸橋一帶連環發射化學毒液，..........................

有警員則在鵝頸橋底廣播時，特別指名「着黃光背心嘅人士」或已干犯非法集結。驅散行動中亦有警員多次無故舉槍指向記者。有市民傍晚在尖沙嘴海港城聚集及叫口號，防暴警察追捕時將多人制服地上，其間立場新聞一名女記者被多名防暴警員用警棍推撞，有警員拍掉記者手上的電話，一名男警更從後大力抱走她............................

記協主席楊健興指上周四向鄧炳強反映記者遭警員粗暴對待問題，昨日事件可見警方態度無改善，「唔係處理得唔理想，係絕不能接受，對記者造成...........................................

■記者廖承志、袁楚雙、張文鈴

防暴警在海港城追捕時將多人制服地上。立場新聞圖片